\begin{subsection}{Сумма подпространств}
  \begin{definition}
    Пусть $V$~--- линейное пространство над $K$, $W_1, W_2 \subset V$~--- линейные подпространства. 
    
    Их \underline{суммой} называется $W_1 + W_2 = \{\ w_1 + w_2\ |\ w_1 \in W_1, w_2 \in W_2\ \}$

    Очевидно, $W_1 + W_2$~--- линейное подпространство в $V$.
  \end{definition}

  \begin{proposition} 
    Пусть $W_1 = \Lin(v_1, \ldots, v_m)$, $W_2 = \Lin(v'_1, \ldots, v'_n)$.

    Тогда $W_1 + W_2 = \Lin(v_1, \ldots, v_m, v'_1, \ldots, v'_n)$
  \end{proposition}
  \begin{proof}
    А вот тут в самом деле очевидно.
  \end{proof}

  \begin{consequence}
    $\Lin(v_1, \ldots, v_n) = \Lin(v_1) + \ldots + \Lin(v_n)$
  \end{consequence}

  \begin{proposition}
    Пусть $W_1, W_2$~--- конечномерные подпространства $V$.

    Тогда $\dim (W_1 + W_2) = \dim W_1 + \dim W_2 - \dim (W_1 \cap W_2)$
  \end{proposition}
  \begin{proof} $ $

    $\dim W_1 = n_1$

    $\dim W_2 = n_2$
    
    $\dim (W_1 \cap W_2) = l$

    Пусть $\underbrace{e_1, \ldots, e_l}_{E}$~--- базис $W_1 \cap W_2$.

    $e_1, \ldots, e_l$~--- ЛНС в $W_1 \SO $ её можно дополнить до базиса $W_1$ какими-либо векторами $\underbrace{f_1, \ldots, f_{n_1-l}}_{F}$

    $e_1, \ldots, e_l$~--- ЛНС в $W_2 \SO $ её можно дополнить до базиса $W_2$ какими-либо векторами $\underbrace{g_1, \ldots, g_{n_2-l}}_{G}$

    Проверим, что $e_1, \ldots, e_l, f_1, \ldots, f_{n_1 - l}, g_1, \ldots, g_{n_2 - l}$~--- базис $W_1 + W_2$.

    $W_1 + W_2 = \Lin(E, F) + \Lin(E, G) = \Lin(E, F, E, G) = \Lin(E, F, G)$

    Предположим, что $\sum \alpha_ie_i + \sum \beta_i f_i + \sum \gamma_i g_i = 0$

    $\sum \alpha_i e_i + \sum \beta_i f_i \in W_1 \SO \sum \gamma_i g_i \in W_1$
    
    Но $\sum \gamma_i g_i \in W_2 \SO \sum \gamma_i g_i \in (W_1 \cap W_2) \SO \sum \gamma_i g_i = \sum \delta_i e_i$ для некоторых $\delta_1, \ldots, \delta_l$

    $\SO \sum \delta_i e_e + \sum (-\gamma_i) g_i = 0$, но $e_i$ и $g_i$ составляют базис $W_2$ $\SO \gamma_1 = \ldots = \gamma_{n_2-l} = 0 \SO \sum \gamma_i g_i = 0$

    $\SO \sum \alpha_i e_i + \sum \beta_i f_i = 0$, а $\alpha_i$ и $f_i$ составляют базис $W_1 \SO \alpha_i = 0$  и $\beta_i = 0\ \forall\ i$

    Таким образом, $E \cup F \cup G$~--- базис $W_1 + W_2$

    $\SO \dim(W_1 + W_2) = |E \cup F \cup G| = |E| + |F| + |G| = l + (n_1 - l) + (n_2 - l) = n_1 + n_2 - l$
  \end{proof}
  
  \begin{consequence}
    Пусть $\dim V = n$, $W_1, W_2$~--- подпространства $V$, $\dim W_1 + \dim W_2 > n$.

    Тогда $W_1 \cap W_2 \neq 0$ $(\dim (W_1 \cap W_2) > 0)$.
  \end{consequence}
  \begin{example}
    Пересечение плоскостей в трехмерном пространстве -- прямая, точки быть не может (плоскости содержат 0).
  \end{example}

\end{subsection}
